* 0 -1D 2/2 0.000000
ガージャール	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-PERSON
朝	名詞,地名,*,*,朝,ちょう,代表表記:朝/ちょう 地名:国:略称:北朝鮮	B-LOCATION
期	名詞,時相名詞,*,*,期,き,代表表記:期/き 漢字読み:音 弱時相名詞 カテゴリ:時間	O
．	特殊,句点,*,*,．,．,*	O
EOS
* 0 3D 0/2 1.254949
１７９６	名詞,数詞,*,*,*,*,*	B-DATE
年	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,年,ねん,代表表記:年/ねん 準内容語 カテゴリ:時間	I-DATE
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 1 2D 1/2 2.201631
テュルク	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-ORGANIZATION
系	名詞,普通名詞,*,*,系,けい,代表表記:系/けい 漢字読み:音 カテゴリ:抽象物	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 2 3D 2/3 1.329780
アーガー	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-PERSON
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	I-PERSON
モハンマド	名詞,普通名詞,*,*,モハンマド,モハンマド,自動獲得:Wikipedia Wikipediaリダイレクト:ムハンマド・イブン＝アブドゥッラーフ	I-PERSON
が	助詞,格助詞,*,*,が,が,*	O
* 3 4D 1/1 0.869329
樹立	名詞,サ変名詞,*,*,樹立,じゅりつ,代表表記:樹立/じゅりつ カテゴリ:抽象物	O
した	動詞,*,サ変動詞,タ形,する,した,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
* 4 5D 1/2 1.735825
ガージャール	名詞,人名,*,*,*,*,*	O
朝	名詞,時相名詞,*,*,朝,あさ,代表表記:朝/あさ 漢字読み:訓 カテゴリ:時間	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 5 16D 0/1 0.083223
時代	名詞,時相名詞,*,*,時代,じだい,代表表記:時代/じだい 弱時相名詞 カテゴリ:時間	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 6 16D 0/1 0.545222
ペルシア	名詞,普通名詞,*,*,ペルシア,ペルシア,自動獲得:Wikipedia Wikipedia上位語:古名	O
は	助詞,副助詞,*,*,は,は,*	O
* 7 8D 0/0 1.141218
イギリス	名詞,地名,*,*,イギリス,いぎりす,代表表記:イギリス/いぎりす 地名:国:別称:英国	B-LOCATION
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 8 9D 0/1 0.737432
ロシア	名詞,地名,*,*,ロシア,ろしあ,代表表記:ロシア/ろしあ 地名:国	B-LOCATION
など	助詞,副助詞,*,*,など,など,*	O
* 9 10D 0/1 1.073266
列強	名詞,普通名詞,*,*,列強,れっきょう,代表表記:列強/れっきょう カテゴリ:場所-その他 ドメイン:政治	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 10 11D 1/2 0.999065
勢力	名詞,普通名詞,*,*,勢力,せいりょく,代表表記:勢力/せいりょく カテゴリ:抽象物	O
争奪	名詞,サ変名詞,*,*,争奪,そうだつ,代表表記:争奪/そうだつ カテゴリ:抽象物	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 11 12D 1/2 2.056196
草刈り	名詞,普通名詞,*,*,草刈り,くさかり,代表表記:草刈り/くさかり カテゴリ:抽象物	O
場	名詞,普通名詞,*,*,場,じょう,代表表記:場/じょう 漢字読み:音 カテゴリ:場所-施設	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 12 13D 0/1 2.271494
様相	名詞,普通名詞,*,*,様相,ようそう,代表表記:様相/ようそう カテゴリ:抽象物	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 13 14D 0/0 2.354679
呈する	動詞,*,サ変動詞,基本形,呈する,ていする,代表表記:呈する/ていする 同義:動詞:呈す/ていす	O
* 14 15D 0/1 1.960222
こと	名詞,形式名詞,*,*,こと,こと,*	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 15 16D 0/0 1.434329
なった	動詞,*,子音動詞ラ行,タ形,なる,なった,代表表記:成る/なる 自他動詞:他:成す/なす;他:する/する	O
* 16 162D 3/3 0.188633
（	特殊,括弧始,*,*,（,（,*	O
グレート	名詞,人名,*,*,*,*,*	O
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	O
ゲーム	名詞,普通名詞,*,*,ゲーム,げーむ,代表表記:ゲーム/げーむ カテゴリ:抽象物 ドメイン:レクリエーション	O
）	特殊,括弧終,*,*,）,）,*	O
。	特殊,句点,*,*,。,。,*	O
* 17 18D 1/2 1.547485
ナポレオン	名詞,人名,*,*,ナポレオン,なぽれおん,人名:外国	B-PERSON
戦争	名詞,サ変名詞,*,*,戦争,せんそう,代表表記:戦争/せんそう カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 18 19D 0/1 1.333299
最中	名詞,副詞的名詞,*,*,最中,さいちゅう,代表表記:最中/さいちゅう	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 19 21D 0/2 0.549654
１７９７	名詞,数詞,*,*,*,*,*	B-DATE
年	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,年,ねん,代表表記:年/ねん 準内容語 カテゴリ:時間	I-DATE
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 20 21D 3/4 1.896909
第	接頭辞,名詞接頭辞,*,*,第,だい,代表表記:第/だい	O
二	名詞,数詞,*,*,二,に,カテゴリ:数量	O
代	接尾辞,名詞性名詞接尾辞,*,*,代,だい,代表表記:代/だい 内容語 カテゴリ:人工物-金銭:数量 同義:名詞:代金/だいきん	O
国王	名詞,普通名詞,*,*,国王,こくおう,代表表記:国王/こくおう 人名末尾 カテゴリ:人 ドメイン:政治	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 21 22D 1/1 0.889418
即位	名詞,サ変名詞,*,*,即位,そくい,代表表記:即位/そくい カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治 反義:名詞-サ変名詞:退位/たいい	O
した	動詞,*,サ変動詞,タ形,する,した,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
* 22 23D 4/5 2.047276
ファトフ	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-PERSON
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	I-PERSON
アリー	名詞,人名,*,*,*,*,*	I-PERSON
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	I-PERSON
シャー	名詞,普通名詞,*,*,シャー,シャー,自動獲得:Wikipedia Wikipedia上位語:称号/しょうごう	I-PERSON
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 23 28D 0/1 0.057269
下	名詞,普通名詞,*,*,下,した,代表表記:下/した 漢字読み:訓 カテゴリ:場所-機能	O
で	助詞,格助詞,*,*,で,で,*	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 24 28D 2/4 0.197943
ガージャール	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-PERSON
朝	名詞,地名,*,*,朝,ちょう,代表表記:朝/ちょう 地名:国:略称:北朝鮮	B-LOCATION
ペルシア	名詞,普通名詞,*,*,ペルシア,ペルシア,自動獲得:Wikipedia Wikipedia上位語:古名	I-LOCATION
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
は	助詞,副助詞,*,*,は,は,*	O
* 25 28D 0/0 0.665502
まず	副詞,*,*,*,まず,まず,代表表記:先ず/まず	O
* 26 28D 0/2 1.063939
１８００	名詞,数詞,*,*,*,*,*	B-DATE
年	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,年,ねん,代表表記:年/ねん 準内容語 カテゴリ:時間	I-DATE
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 27 28D 0/1 1.744401
イギリス	名詞,地名,*,*,イギリス,いぎりす,代表表記:イギリス/いぎりす 地名:国:別称:英国	B-LOCATION
が	助詞,格助詞,*,*,が,が,*	O
* 28 162D 1/2 1.487011
接近	名詞,サ変名詞,*,*,接近,せっきん,代表表記:接近/せっきん カテゴリ:抽象物	O
した	動詞,*,サ変動詞,タ形,する,した,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
が	助詞,接続助詞,*,*,が,が,*	O
* 29 30D 3/3 0.231277
ロシア	名詞,地名,*,*,ロシア,ろしあ,代表表記:ロシア/ろしあ 地名:国	B-LOCATION
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	O
ペルシア	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-LOCATION
戦争	名詞,サ変名詞,*,*,戦争,せんそう,代表表記:戦争/せんそう カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
* 30 32D 7/9 1.503393
（	特殊,括弧始,*,*,（,（,*	O
第	接頭辞,名詞接頭辞,*,*,第,だい,代表表記:第/だい	O
一	名詞,数詞,*,*,一,いち,カテゴリ:数量	O
次	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,次,じ,代表表記:次/じ 準内容語	O
ロシア	名詞,地名,*,*,ロシア,ろしあ,代表表記:ロシア/ろしあ 地名:国	B-LOCATION
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	O
ペルシア	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-LOCATION
戦争	名詞,サ変名詞,*,*,戦争,せんそう,代表表記:戦争/せんそう カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
）	特殊,括弧終,*,*,）,）,*	O
にて	助詞,格助詞,*,*,にて,にて,*	O
* 31 32D 1/2 2.254611
ロシア	名詞,地名,*,*,ロシア,ろしあ,代表表記:ロシア/ろしあ 地名:国	B-LOCATION
帝国	名詞,普通名詞,*,*,帝国,ていこく,代表表記:帝国/ていこく 地名末尾 カテゴリ:場所-その他 ドメイン:政治	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 32 33D 1/1 2.011860
敗北	名詞,サ変名詞,*,*,敗北,はいぼく,代表表記:敗北/はいぼく カテゴリ:抽象物 ドメイン:スポーツ;政治 反義:名詞-サ変名詞:勝利/しょうり	O
した	動詞,*,サ変動詞,タ形,する,した,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
* 33 162D 0/1 0.136639
後	名詞,副詞的名詞,*,*,後,あと,代表表記:後/あと	O
は	助詞,副助詞,*,*,は,は,*	O
* 34 36D 0/1 0.183022
フランス	名詞,地名,*,*,フランス,ふらんす,代表表記:フランス/ふらんす 地名:国	B-LOCATION
が	助詞,格助詞,*,*,が,が,*	O
* 35 36D 0/1 1.741409
イギリス	名詞,地名,*,*,イギリス,いぎりす,代表表記:イギリス/いぎりす 地名:国:別称:英国	B-LOCATION
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 36 39D 0/0 1.208168
替わって	動詞,*,子音動詞ラ行,タ系連用テ形,替わる,かわって,代表表記:替わる/かわる 自他動詞:他:替える/かえる	O
* 37 38D 0/2 1.525859
ペルシア	名詞,普通名詞,*,*,ペルシア,ペルシア,自動獲得:Wikipedia Wikipedia上位語:古名	O
へ	助詞,格助詞,*,*,へ,へ,*	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 38 39D 0/1 2.171179
接近	名詞,サ変名詞,*,*,接近,せっきん,代表表記:接近/せっきん カテゴリ:抽象物	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 39 48D 0/0 0.645013
進め	動詞,*,母音動詞,基本連用形,進める,すすめ,代表表記:進める/すすめる 可能動詞:進む/すすむ 自他動詞:自:進む/すすむ 反義:動詞:退ける/しりぞける;動詞:遅らす/おくらす;動詞:遅らせる/おくらせる	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 40 41D 1/1 0.381240
ゴレスターン	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-PERSON
条約	名詞,普通名詞,*,*,条約,じょうやく,代表表記:条約/じょうやく カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
* 41 48D 1/4 1.113534
（	特殊,括弧始,*,*,（,（,*	O
１８１３	名詞,数詞,*,*,*,*,*	O
年	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,年,ねん,代表表記:年/ねん 準内容語 カテゴリ:時間	O
）	特殊,括弧終,*,*,）,）,*	O
にて	助詞,格助詞,*,*,にて,にて,*	O
* 42 48D 0/1 1.831400
ペルシア	名詞,普通名詞,*,*,ペルシア,ペルシア,自動獲得:Wikipedia Wikipedia上位語:古名	O
が	助詞,格助詞,*,*,が,が,*	O
* 43 44D 0/1 1.062096
ロシア	名詞,地名,*,*,ロシア,ろしあ,代表表記:ロシア/ろしあ 地名:国	B-LOCATION
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 44 48D 0/0 0.987874
対し	動詞,*,サ変動詞,基本連用形,対する,たいし,代表表記:対する/たいする	O
* 45 46D 0/1 0.880765
グルジア	名詞,地名,*,*,グルジア,ぐるじあ,代表表記:グルジア/ぐるじあ 地名:国	B-LOCATION
や	助詞,接続助詞,*,*,や,や,*	O
* 46 47D 2/2 0.670752
アゼルバイジャン	名詞,地名,*,*,アゼルバイジャン,あぜるばいじゃん,代表表記:アゼルバイジャン/あぜるばいじゃん 地名:国	B-LOCATION
北	名詞,普通名詞,*,*,北,きた,代表表記:北/きた 漢字読み:訓 カテゴリ:場所-機能	O
半	名詞,普通名詞,*,*,半,はん,代表表記:半/はん 漢字読み:音 カテゴリ:数量	O
* 47 48D 1/4 3.006140
（	特殊,括弧始,*,*,（,（,*	O
バクー	名詞,地名,*,*,バクー,ばくー,代表表記:バクー/ばくー 地名:国:アゼルバイジャン:首都	B-LOCATION
など	助詞,副助詞,*,*,など,など,*	O
）	特殊,括弧終,*,*,）,）,*	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 48 55D 1/2 0.336022
割譲	名詞,サ変名詞,*,*,割譲,かつじょう,代表表記:割譲/かつじょう カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
する	動詞,*,サ変動詞,基本形,する,する,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
と	助詞,格助詞,*,*,と,と,*	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 49 51D 0/1 1.201636
これ	指示詞,名詞形態指示詞,*,*,これ,これ,*	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 50 51D 1/2 2.253591
危機	名詞,普通名詞,*,*,危機,きき,代表表記:危機/きき カテゴリ:抽象物;時間	O
感	名詞,普通名詞,*,*,感,かん,代表表記:感/かん 漢字読み:音 カテゴリ:抽象物	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 51 52D 0/0 1.227491
抱いた	動詞,*,子音動詞カ行,タ形,抱く,いだいた,代表表記:抱く/いだく	O
* 52 55D 0/1 1.494548
イギリス	名詞,地名,*,*,イギリス,いぎりす,代表表記:イギリス/いぎりす 地名:国:別称:英国	B-LOCATION
が	助詞,格助詞,*,*,が,が,*	O
* 53 55D 1/3 1.723548
翌	接頭辞,名詞接頭辞,*,*,翌,よく,代表表記:翌/よく 内容語	O
１８１４	名詞,数詞,*,*,*,*,*	B-DATE
年	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,年,ねん,代表表記:年/ねん 準内容語 カテゴリ:時間	I-DATE
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 54 55D 6/8 3.438925
「	特殊,括弧始,*,*,「,「,*	O
英	名詞,地名,*,*,英,えい,代表表記:英/えい 地名:国:略称:英国	B-LOCATION
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	O
イラン	名詞,地名,*,*,イラン,いらん,代表表記:イラン/いらん 地名:国	B-LOCATION
防衛	名詞,サ変名詞,*,*,防衛,ぼうえい,代表表記:防衛/ぼうえい カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	B-ORGANIZATION
同盟	名詞,サ変名詞,*,*,同盟,どうめい,代表表記:同盟/どうめい カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	I-ORGANIZATION
条約	名詞,普通名詞,*,*,条約,じょうやく,代表表記:条約/じょうやく カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	I-ORGANIZATION
」	特殊,括弧終,*,*,」,」,*	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 55 162D 1/1 1.122832
締結	名詞,サ変名詞,*,*,締結,ていけつ,代表表記:締結/ていけつ カテゴリ:抽象物	O
した	動詞,*,サ変動詞,タ形,する,した,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
。	特殊,句点,*,*,。,。,*	O
* 56 162D 0/0 0.485125
しかしながら	接続詞,*,*,*,しかしながら,しかしながら,代表表記:しかしながら/しかしながら	O
* 57 58D 0/0 1.538013
この	指示詞,連体詞形態指示詞,*,*,この,この,*	O
* 58 162D 0/1 0.041492
条約	名詞,普通名詞,*,*,条約,じょうやく,代表表記:条約/じょうやく カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
は	助詞,副助詞,*,*,は,は,*	O
* 59 60D 0/2 2.383359
ロシア	名詞,地名,*,*,ロシア,ろしあ,代表表記:ロシア/ろしあ 地名:国	B-LOCATION
と	助詞,格助詞,*,*,と,と,*	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 60 61D 0/1 1.102288
戦争	名詞,サ変名詞,*,*,戦争,せんそう,代表表記:戦争/せんそう カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 61 65D 0/1 0.958834
際して	動詞,*,サ変動詞,タ系連用テ形,際する,さいして,代表表記:際する/さいする	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 62 63D 0/1 1.122285
イギリス	名詞,地名,*,*,イギリス,いぎりす,代表表記:イギリス/いぎりす 地名:国:別称:英国	B-LOCATION
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 63 65D 0/0 1.607781
よる	動詞,*,子音動詞ラ行,基本形,よる,よる,代表表記:因る/よる	O
* 64 65D 0/2 2.115642
イラン	名詞,地名,*,*,イラン,いらん,代表表記:イラン/いらん 地名:国	B-LOCATION
へ	助詞,格助詞,*,*,へ,へ,*	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 65 66D 0/1 1.674472
支援	名詞,サ変名詞,*,*,支援,しえん,代表表記:支援/しえん カテゴリ:抽象物	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 66 67D 1/1 2.576255
保障	名詞,サ変名詞,*,*,保障,ほしょう,代表表記:保障/ほしょう カテゴリ:抽象物	O
する	動詞,*,サ変動詞,基本形,する,する,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
* 67 98D 0/3 0.630401
もの	名詞,形式名詞,*,*,もの,もの,*	O
で	助詞,格助詞,*,*,で,で,*	O
は	助詞,副助詞,*,*,は,は,*	O
なく	接尾辞,形容詞性述語接尾辞,イ形容詞アウオ段,基本連用形,ない,なく,代表表記:ない/ない	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 68 69D 0/2 1.896541
１８２６	名詞,数詞,*,*,*,*,*	B-DATE
年	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,年,ねん,代表表記:年/ねん 準内容語 カテゴリ:時間	I-DATE
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 69 70D 1/1 0.939735
勃発	名詞,サ変名詞,*,*,勃発,ぼっぱつ,代表表記:勃発/ぼっぱつ カテゴリ:抽象物	O
した	動詞,*,サ変動詞,タ形,する,した,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
* 70 72D 6/7 1.678406
第	接頭辞,名詞接頭辞,*,*,第,だい,代表表記:第/だい	O
二	名詞,数詞,*,*,二,に,カテゴリ:数量	O
次	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,次,じ,代表表記:次/じ 準内容語	O
ロシア	名詞,地名,*,*,ロシア,ろしあ,代表表記:ロシア/ろしあ 地名:国	B-LOCATION
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	O
ペルシア	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-LOCATION
戦争	名詞,サ変名詞,*,*,戦争,せんそう,代表表記:戦争/せんそう カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
で	助詞,格助詞,*,*,で,で,*	O
* 71 72D 0/1 2.395778
ロシア	名詞,地名,*,*,ロシア,ろしあ,代表表記:ロシア/ろしあ 地名:国	B-LOCATION
と	助詞,格助詞,*,*,と,と,*	O
* 72 73D 1/1 2.200682
交戦	名詞,サ変名詞,*,*,交戦,こうせん,代表表記:交戦/こうせん カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
した	動詞,*,サ変動詞,タ形,する,した,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
* 73 98D 0/2 0.710602
際	名詞,副詞的名詞,*,*,際,さい,代表表記:際/さい	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
は	助詞,副助詞,*,*,は,は,*	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 74 75D 0/1 1.089067
イギリス	名詞,地名,*,*,イギリス,いぎりす,代表表記:イギリス/いぎりす 地名:国:別称:英国	B-LOCATION
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 75 76D 0/0 1.657316
よる	動詞,*,子音動詞ラ行,基本形,よる,よる,代表表記:因る/よる	O
* 76 98D 0/2 1.466204
支援	名詞,サ変名詞,*,*,支援,しえん,代表表記:支援/しえん カテゴリ:抽象物	O
は	助詞,副助詞,*,*,は,は,*	O
なく	接尾辞,形容詞性述語接尾辞,イ形容詞アウオ段,基本連用形,ない,なく,代表表記:ない/ない	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 77 83D 0/1 0.528231
敗北	名詞,サ変名詞,*,*,敗北,はいぼく,代表表記:敗北/はいぼく カテゴリ:抽象物 ドメイン:スポーツ;政治 反義:名詞-サ変名詞:勝利/しょうり	O
後	接尾辞,名詞性名詞接尾辞,*,*,後,ご,代表表記:後/ご 内容語	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 78 79D 1/1 0.195064
トルコマーンチャーイ	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-PERSON
条約	名詞,普通名詞,*,*,条約,じょうやく,代表表記:条約/じょうやく カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
* 79 83D 1/4 1.378420
（	特殊,括弧始,*,*,（,（,*	O
１８２８	名詞,数詞,*,*,*,*,*	O
年	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,年,ねん,代表表記:年/ねん 準内容語 カテゴリ:時間	O
）	特殊,括弧終,*,*,）,）,*	O
にて	助詞,格助詞,*,*,にて,にて,*	O
* 80 81D 0/1 0.958710
ロシア	名詞,地名,*,*,ロシア,ろしあ,代表表記:ロシア/ろしあ 地名:国	B-LOCATION
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 81 83D 0/0 0.445745
対し	動詞,*,サ変動詞,基本連用形,対する,たいし,代表表記:対する/たいする	O
* 82 83D 0/1 0.995227
アルメニア	名詞,普通名詞,*,*,*,*,*	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 83 98D 0/0 0.667303
割譲	名詞,サ変名詞,*,*,割譲,かつじょう,代表表記:割譲/かつじょう カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 84 85D 1/1 0.561734
５００万	名詞,数詞,*,*,*,*,*	O
トマーン	名詞,普通名詞,*,*,*,*,*	O
* 85 86D 2/5 1.804496
（	特殊,括弧始,*,*,（,（,*	O
約	接頭辞,名詞接頭辞,*,*,約,やく,代表表記:約/やく	O
２５０万	名詞,数詞,*,*,*,*,*	O
ポンド	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,ポンド,ぽんど,代表表記:ポンド/ぽんど 準内容語	O
）	特殊,括弧終,*,*,）,）,*	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 86 87D 1/2 2.321738
賠償	名詞,サ変名詞,*,*,賠償,ばいしょう,代表表記:賠償/ばいしょう カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
金	名詞,普通名詞,*,*,金,かね,代表表記:金/かね 漢字読み:訓 カテゴリ:人工物-金銭	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 87 90D 0/0 0.412667
支払い	動詞,*,子音動詞ワ行,基本連用形,支払う,しはらい,代表表記:支払う/しはらう ドメイン:ビジネス;家庭・暮らし	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 88 89D 4/6 2.009925
在	名詞,普通名詞,*,*,在,ざい,代表表記:在/ざい 漢字読み:音 カテゴリ:抽象物	B-ORGANIZATION
イラン	名詞,地名,*,*,イラン,いらん,代表表記:イラン/いらん 地名:国	I-ORGANIZATION
ロシア	名詞,地名,*,*,ロシア,ろしあ,代表表記:ロシア/ろしあ 地名:国	I-ORGANIZATION
帝国	名詞,普通名詞,*,*,帝国,ていこく,代表表記:帝国/ていこく 地名末尾 カテゴリ:場所-その他 ドメイン:政治	I-ORGANIZATION
臣民	名詞,普通名詞,*,*,臣民,しんみん,自動獲得:Wikipedia Wikipedia上位語:語/ご	I-ORGANIZATION
へ	助詞,格助詞,*,*,へ,へ,*	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 89 90D 0/1 1.822450
治外法権	名詞,普通名詞,*,*,治外法権,ちがいほうけん,代表表記:治外法権/ちがいほうけん カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 90 98D 0/4 3.122729
認め	動詞,*,母音動詞,未然形,認める,みとめ,代表表記:認める/みとめる 補文ト	O
させ	接尾辞,動詞性接尾辞,母音動詞,未然形,させる,させ,代表表記:させる/させる	O
られる	接尾辞,動詞性接尾辞,母音動詞,基本形,られる,られる,代表表記:られる/られる	O
など	助詞,副助詞,*,*,など,など,*	O
の	助詞,格助詞,*,*,の,の,*	O
* 91 98D 0/0 1.915261
この	指示詞,連体詞形態指示詞,*,*,この,この,*	O
* 92 98D 0/0 2.623446
不平等	形容詞,*,ナノ形容詞,語幹,不平等だ,ふびょうどう,代表表記:不平等だ/ふびょうどうだ	O
* 93 94D 0/1 1.578414
条約	名詞,普通名詞,*,*,条約,じょうやく,代表表記:条約/じょうやく カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 94 98D 0/0 3.272223
よって	動詞,*,子音動詞ラ行,タ系連用テ形,よる,よって,代表表記:因る/よる	O
* 95 96D 0/1 0.097993
本格	名詞,普通名詞,*,*,本格,ほんかく,代表表記:本格/ほんかく カテゴリ:抽象物	O
的な	接尾辞,形容詞性名詞接尾辞,ナ形容詞,ダ列基本連体形,的だ,てきな,代表表記:的だ/てきだ 準内容語 カテゴリ:抽象物	O
* 96 97D 0/1 1.991343
イラン	名詞,地名,*,*,イラン,いらん,代表表記:イラン/いらん 地名:国	B-LOCATION
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 97 98D 0/1 3.216162
受難	名詞,サ変名詞,*,*,受難,じゅなん,代表表記:受難/じゅなん カテゴリ:抽象物	O
が	助詞,格助詞,*,*,が,が,*	O
* 98 117D 0/0 1.934041
始まった	動詞,*,子音動詞ラ行,タ形,始まる,はじまった,代表表記:始まる/はじまる 自他動詞:他:始める/はじめる 反義:動詞:終わる/おわる	O
。	特殊,句点,*,*,。,。,*	O
* 99 100D 0/0 1.209577
こうした	指示詞,連体詞形態指示詞,*,*,こうした,こうした,*	O
* 100 102D 0/1 1.473868
情況	名詞,普通名詞,*,*,情況,じょうきょう,代表表記:状況/じょうきょう カテゴリ:抽象物	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 101 102D 1/2 2.962079
危機	名詞,普通名詞,*,*,危機,きき,代表表記:危機/きき カテゴリ:抽象物;時間	O
感	名詞,普通名詞,*,*,感,かん,代表表記:感/かん 漢字読み:音 カテゴリ:抽象物	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 102 104D 0/0 0.671053
抱いた	動詞,*,子音動詞カ行,タ形,抱く,いだいた,代表表記:抱く/いだく	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 103 104D 2/3 2.209485
アーザルバイジャーン	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-LOCATION
州	接尾辞,名詞性特殊接尾辞,*,*,州,しゅう,代表表記:州/しゅう 準内容語 カテゴリ:組織・団体;場所-その他	I-LOCATION
総督	名詞,サ変名詞,*,*,総督,そうとく,代表表記:総督/そうとく 人名末尾 カテゴリ:人 ドメイン:政治	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 104 117D 3/4 0.288319
アッバース	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-PERSON
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	I-PERSON
ミールザー	名詞,人名,*,*,*,*,*	I-PERSON
皇太子	名詞,普通名詞,*,*,皇太子,こうたいし,代表表記:皇太子/こうたいし カテゴリ:人 ドメイン:政治	O
は	助詞,副助詞,*,*,は,は,*	O
* 105 106D 1/2 1.356480
工場	名詞,普通名詞,*,*,工場,こうじょう,代表表記:工場/こうじょう カテゴリ:場所-施設 ドメイン:ビジネス	O
設立	名詞,サ変名詞,*,*,設立,せつりつ,代表表記:設立/せつりつ カテゴリ:抽象物	O
や	助詞,接続助詞,*,*,や,や,*	O
* 106 107D 2/4 2.306037
軍	名詞,普通名詞,*,*,軍,ぐん,代表表記:軍/ぐん 漢字読み:音 組織名末尾 カテゴリ:組織・団体 ドメイン:政治	O
制	名詞,普通名詞,*,*,制,せい,代表表記:制/せい 漢字読み:音 カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
改革	名詞,サ変名詞,*,*,改革,かいかく,代表表記:改革/かいかく カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
など	助詞,副助詞,*,*,など,など,*	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 107 108D 2/3 1.668302
近代	名詞,普通名詞,*,*,近代,きんだい,代表表記:近代/きんだい カテゴリ:時間	O
化	接尾辞,名詞性名詞接尾辞,*,*,化,か,代表表記:化/か 準内容語 カテゴリ:抽象物 換言:N+:Nになる;N+:Nにする	O
改革	名詞,サ変名詞,*,*,改革,かいかく,代表表記:改革/かいかく カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 108 109D 0/0 1.821986
進めた	動詞,*,母音動詞,タ形,進める,すすめた,代表表記:進める/すすめる 可能動詞:進む/すすむ 自他動詞:自:進む/すすむ 反義:動詞:退ける/しりぞける;動詞:遅らす/おくらす;動詞:遅らせる/おくらせる	O
* 109 117D 0/1 1.128507
もの	名詞,形式名詞,*,*,もの,もの,*	O
の	助詞,格助詞,*,*,の,の,*	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 110 112D 0/2 1.908400
１８３３	名詞,数詞,*,*,*,*,*	B-DATE
年	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,年,ねん,代表表記:年/ねん 準内容語 カテゴリ:時間	I-DATE
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 111 112D 0/1 2.054339
ミールザー	名詞,普通名詞,*,*,*,*,*	O
が	助詞,格助詞,*,*,が,が,*	O
* 112 113D 1/1 2.043413
病死	名詞,サ変名詞,*,*,病死,びょうし,代表表記:病死/びょうし カテゴリ:抽象物 ドメイン:健康・医学	O
した	動詞,*,サ変動詞,タ形,する,した,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
* 113 114D 0/1 1.525059
こと	名詞,形式名詞,*,*,こと,こと,*	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 114 117D 0/0 2.762111
よって	動詞,*,子音動詞ラ行,タ系連用テ形,よる,よって,代表表記:因る/よる	O
* 115 116D 0/0 1.579227
この	指示詞,連体詞形態指示詞,*,*,この,この,*	O
* 116 117D 0/1 1.294267
改革	名詞,サ変名詞,*,*,改革,かいかく,代表表記:改革/かいかく カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
は	助詞,副助詞,*,*,は,は,*	O
* 117 162D 1/1 1.369866
頓挫	名詞,サ変名詞,*,*,頓挫,とんざ,代表表記:頓挫/とんざ カテゴリ:抽象物	O
した	動詞,*,サ変動詞,タ形,する,した,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
。	特殊,句点,*,*,。,。,*	O
* 118 120D 0/2 1.390498
１８３４	名詞,数詞,*,*,*,*,*	B-DATE
年	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,年,ねん,代表表記:年/ねん 準内容語 カテゴリ:時間	I-DATE
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 119 120D 0/1 2.187469
国王	名詞,普通名詞,*,*,国王,こくおう,代表表記:国王/こくおう 人名末尾 カテゴリ:人 ドメイン:政治	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 120 121D 1/1 1.784727
即位	名詞,サ変名詞,*,*,即位,そくい,代表表記:即位/そくい カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治 反義:名詞-サ変名詞:退位/たいい	O
した	動詞,*,サ変動詞,タ形,する,した,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
* 121 162D 2/3 0.810570
モハンマド	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-PERSON
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	I-PERSON
シャー	名詞,普通名詞,*,*,シャー,シャー,自動獲得:Wikipedia Wikipedia上位語:称号/しょうごう	I-PERSON
は	助詞,副助詞,*,*,は,は,*	O
* 122 123D 1/2 2.825312
失地	名詞,普通名詞,*,*,失地,しっち,代表表記:失地/しっち カテゴリ:場所-その他	O
回復	名詞,サ変名詞,*,*,回復,かいふく,代表表記:回復/かいふく カテゴリ:抽象物	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 123 128D 0/1 1.165197
ため	名詞,副詞的名詞,*,*,ため,ため,代表表記:為/ため	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 124 128D 0/2 2.225851
１８３７	名詞,数詞,*,*,*,*,*	B-DATE
年	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,年,ねん,代表表記:年/ねん 準内容語 カテゴリ:時間	I-DATE
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 125 126D 0/1 0.945953
アフガニスタン	名詞,地名,*,*,アフガニスタン,あふがにすたん,代表表記:アフガニスタン/あふがにすたん 地名:国	B-LOCATION
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 126 127D 0/2 1.959881
ヘラート	名詞,地名,*,*,ヘラート,ヘラート,自動獲得:Wikipedia Wikipedia上位語:都市/とし	B-LOCATION
へ	助詞,格助詞,*,*,へ,へ,*	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 127 128D 0/1 2.321461
遠征	名詞,サ変名詞,*,*,遠征,えんせい,代表表記:遠征/えんせい カテゴリ:抽象物 ドメイン:スポーツ	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 128 129D 1/1 1.518819
強行	名詞,サ変名詞,*,*,強行,きょうこう,代表表記:強行/きょうこう カテゴリ:抽象物	O
した	動詞,*,サ変動詞,タ形,する,した,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
* 129 130D 0/1 0.674448
もの	名詞,形式名詞,*,*,もの,もの,*	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 130 135D 1/1 0.535053
失敗	名詞,サ変名詞,*,*,失敗,しっぱい,代表表記:失敗/しっぱい カテゴリ:抽象物 反義:名詞-サ変名詞:成功/せいこう	O
し	動詞,*,サ変動詞,基本連用形,する,し,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 131 132D 0/2 0.823544
１８３８	名詞,数詞,*,*,*,*,*	B-DATE
年	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,年,ねん,代表表記:年/ねん 準内容語 カテゴリ:時間	I-DATE
から	助詞,格助詞,*,*,から,から,*	O
* 132 135D 0/4 0.939533
１８４２	名詞,数詞,*,*,*,*,*	B-DATE
年	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,年,ねん,代表表記:年/ねん 準内容語 カテゴリ:時間	I-DATE
まで	助詞,格助詞,*,*,まで,まで,*	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
にて	助詞,格助詞,*,*,にて,にて,*	O
* 133 135D 0/1 1.323393
イギリス	名詞,地名,*,*,イギリス,いぎりす,代表表記:イギリス/いぎりす 地名:国:別称:英国	B-LOCATION
が	助詞,格助詞,*,*,が,が,*	O
* 134 135D 0/1 2.186276
アフガニスタン	名詞,地名,*,*,アフガニスタン,あふがにすたん,代表表記:アフガニスタン/あふがにすたん 地名:国	B-LOCATION
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 135 136D 1/1 1.618150
苦戦	名詞,サ変名詞,*,*,苦戦,くせん,代表表記:苦戦/くせん カテゴリ:抽象物 ドメイン:スポーツ;政治	O
した	動詞,*,サ変動詞,タ形,する,した,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
* 136 149D 0/0 1.738739
後	名詞,副詞的名詞,*,*,後,あと,代表表記:後/あと	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 137 149D 0/1 1.010691
イギリス	名詞,地名,*,*,イギリス,いぎりす,代表表記:イギリス/いぎりす 地名:国:別称:英国	B-LOCATION
は	助詞,副助詞,*,*,は,は,*	O
* 138 139D 1/1 1.275396
難	名詞,普通名詞,*,*,難,なん,代表表記:難/なん 漢字読み:音 カテゴリ:抽象物	O
攻不	名詞,普通名詞,*,*,*,*,*	O
* 139 140D 0/1 0.802572
落	動詞,*,子音動詞サ行,語幹,落す,おと,代表表記:落とす/おとす 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:落ちる/おちる	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 140 141D 0/1 0.572144
アフガニスタン	名詞,地名,*,*,アフガニスタン,あふがにすたん,代表表記:アフガニスタン/あふがにすたん 地名:国	B-LOCATION
から	助詞,格助詞,*,*,から,から,*	O
* 141 142D 3/3 0.731131
衰退	名詞,サ変名詞,*,*,衰退,すいたい,代表表記:衰退/すいたい カテゴリ:抽象物	O
し	動詞,*,サ変動詞,基本連用形,する,し,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
つつ	助詞,接続助詞,*,*,つつ,つつ,*	O
ある	動詞,*,子音動詞ラ行,基本形,ある,ある,代表表記:有る/ある 補文ト 反義:形容詞:無い/ない	O
* 142 145D 0/2 1.676192
イラン	名詞,地名,*,*,イラン,いらん,代表表記:イラン/いらん 地名:国	B-LOCATION
へ	助詞,格助詞,*,*,へ,へ,*	O
と	助詞,格助詞,*,*,と,と,*	O
* 143 144D 0/0 1.453005
その	指示詞,連体詞形態指示詞,*,*,その,その,*	O
* 144 145D 0/1 2.067651
矛先	名詞,普通名詞,*,*,矛先,ほこさき,代表表記:矛先/ほこさき カテゴリ:場所-その他	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 145 149D 0/0 3.145292
変え	動詞,*,母音動詞,基本連用形,変える,かえ,代表表記:変える/かえる 自他動詞:自:変わる/かわる	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 146 149D 0/2 2.828075
１８４１	名詞,数詞,*,*,*,*,*	B-DATE
年	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,年,ねん,代表表記:年/ねん 準内容語 カテゴリ:時間	I-DATE
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 147 149D 1/2 2.881638
ガージャール	名詞,人名,*,*,*,*,*	O
朝	名詞,時相名詞,*,*,朝,あさ,代表表記:朝/あさ 漢字読み:訓 カテゴリ:時間	O
から	助詞,格助詞,*,*,から,から,*	O
* 148 149D 3/4 3.478545
最	接頭辞,名詞接頭辞,*,*,最,さい,代表表記:最/さい 内容語	O
恵	名詞,人名,*,*,恵,けい,人名:日本:名:55:0.00098	O
国	名詞,普通名詞,*,*,国,くに,代表表記:国/くに 漢字読み:訓 地名末尾 カテゴリ:組織・団体;場所-その他 ドメイン:政治	O
待遇	名詞,サ変名詞,*,*,待遇,たいぐう,代表表記:待遇/たいぐう カテゴリ:抽象物	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 149 162D 0/0 1.588608
得た	動詞,*,母音動詞,タ形,得る,えた,代表表記:得る/える 反義:動詞:失う/うしなう	O
。	特殊,句点,*,*,。,。,*	O
* 150 162D 0/0 2.558067
更に	副詞,*,*,*,更に,さらに,代表表記:更に/さらに 数量修飾 相対名詞修飾	O
* 151 152D 2/3 2.414263
モハンマド	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-PERSON
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	I-PERSON
シャー	名詞,普通名詞,*,*,シャー,シャー,自動獲得:Wikipedia Wikipedia上位語:称号/しょうごう	I-PERSON
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 152 162D 1/4 2.459166
治	名詞,普通名詞,*,*,治,ち,代表表記:治/ち 漢字読み:音 カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
世	名詞,普通名詞,*,*,世,よ,代表表記:世/よ 漢字読み:訓 カテゴリ:抽象物;時間	O
下	接尾辞,名詞性名詞接尾辞,*,*,下,か,代表表記:下/か	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
は	助詞,副助詞,*,*,は,は,*	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 153 154D 0/1 1.306575
ペルシア	名詞,普通名詞,*,*,ペルシア,ペルシア,自動獲得:Wikipedia Wikipedia上位語:古名	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 154 155D 1/1 1.432311
国教	名詞,普通名詞,*,*,国教,こっきょう,代表表記:国教/こっきょう カテゴリ:抽象物 ドメイン:文化・芸術;政治	O
たる	名詞,普通名詞,*,*,たる,たる,代表表記:樽/たる カテゴリ:人工物-その他	O
* 155 156D 2/3 1.917453
十二	名詞,数詞,*,*,*,*,*	O
イマーム	名詞,人名,*,*,*,*,*	O
派	名詞,普通名詞,*,*,派,は,代表表記:派/は 漢字読み:音 組織名末尾 カテゴリ:組織・団体	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 156 157D 0/1 1.926415
権威	名詞,普通名詞,*,*,権威,けんい,代表表記:権威/けんい カテゴリ:抽象物	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 157 158D 1/1 1.754675
否定	名詞,サ変名詞,*,*,否定,ひてい,代表表記:否定/ひてい カテゴリ:抽象物 反義:名詞-サ変名詞:肯定/こうてい	O
する	動詞,*,サ変動詞,基本形,する,する,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
* 158 160D 4/5 1.651923
セイイェド	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-PERSON
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	I-PERSON
アリー	名詞,人名,*,*,*,*,*	I-PERSON
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	I-PERSON
モハンマド	名詞,普通名詞,*,*,モハンマド,モハンマド,自動獲得:Wikipedia Wikipediaリダイレクト:ムハンマド・イブン＝アブドゥッラーフ	I-PERSON
が	助詞,格助詞,*,*,が,が,*	O
* 159 160D 1/2 1.989617
バーブ	名詞,人名,*,*,*,*,*	O
教	名詞,普通名詞,*,*,教,きょう,代表表記:教/きょう 漢字読み:音 カテゴリ:抽象物 ドメイン:文化・芸術	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 160 162D 0/1 1.955542
開く	動詞,*,子音動詞カ行,基本形,開く,あく,代表表記:開く/あく 自他動詞:他:開ける/あける 反義:動詞:閉じる/とじる;動詞:閉まる/しまる	O
など	助詞,副助詞,*,*,など,など,*	O
* 161 162D 1/3 3.471942
内	名詞,普通名詞,*,*,内,うち,代表表記:内/うち 漢字読み:訓 カテゴリ:場所-機能;抽象物	O
憂	動詞,*,子音動詞ワ行,語幹,憂う,うれ,代表表記:憂う/うれう 同義:動詞:憂える/うれえる	O
に	助詞,接続助詞,*,*,に,に,*	O
も	助詞,副助詞,*,*,も,も,*	O
* 162 204D 0/1 1.735908
見舞わ	動詞,*,子音動詞ワ行,未然形,見舞う,みまわ,代表表記:見舞う/みまう ドメイン:家庭・暮らし;健康・医学	O
れた	接尾辞,動詞性接尾辞,母音動詞,タ形,れる,れた,代表表記:れる/れる	O
。	特殊,句点,*,*,。,。,*	O
* 163 164D 2/3 0.438901
モハンマド	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-PERSON
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	I-PERSON
シャー	名詞,普通名詞,*,*,シャー,シャー,自動獲得:Wikipedia Wikipedia上位語:称号/しょうごう	I-PERSON
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 164 165D 0/0 0.191151
没後	名詞,普通名詞,*,*,没後,ぼつご,代表表記:没後/ぼつご カテゴリ:時間	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 165 168D 0/2 0.905605
１８４８	名詞,数詞,*,*,*,*,*	B-DATE
年	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,年,ねん,代表表記:年/ねん 準内容語 カテゴリ:時間	I-DATE
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 166 168D 2/3 1.324110
ナーセロッディーン	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-PERSON
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	I-PERSON
シャー	名詞,普通名詞,*,*,シャー,シャー,自動獲得:Wikipedia Wikipedia上位語:称号/しょうごう	I-PERSON
が	助詞,格助詞,*,*,が,が,*	O
* 167 168D 3/4 2.328433
第	接頭辞,名詞接頭辞,*,*,第,だい,代表表記:第/だい	O
四	名詞,数詞,*,*,四,よん,カテゴリ:数量	O
代	接尾辞,名詞性名詞接尾辞,*,*,代,だい,代表表記:代/だい 内容語 カテゴリ:人工物-金銭:数量 同義:名詞:代金/だいきん	O
国王	名詞,普通名詞,*,*,国王,こくおう,代表表記:国王/こくおう 人名末尾 カテゴリ:人 ドメイン:政治	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 168 169D 1/1 1.349589
即位	名詞,サ変名詞,*,*,即位,そくい,代表表記:即位/そくい カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治 反義:名詞-サ変名詞:退位/たいい	O
した	動詞,*,サ変動詞,タ形,する,した,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
* 169 172D 0/1 2.492869
直後	名詞,時相名詞,*,*,直後,ちょくご,代表表記:直後/ちょくご カテゴリ:時間	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 170 171D 1/2 1.784554
バーブ	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-PERSON
教徒	名詞,普通名詞,*,*,教徒,きょうと,代表表記:教徒/きょうと カテゴリ:人 ドメイン:文化・芸術	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 171 172D 0/1 2.987171
乱	名詞,普通名詞,*,*,乱,らん,代表表記:乱/らん 漢字読み:音 カテゴリ:抽象物	O
が	助詞,格助詞,*,*,が,が,*	O
* 172 188D 1/2 1.400530
発生	名詞,サ変名詞,*,*,発生,はっせい,代表表記:発生/はっせい カテゴリ:抽象物	O
する	動詞,*,サ変動詞,基本形,する,する,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
と	助詞,格助詞,*,*,と,と,*	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 173 188D 2/3 0.335229
ガージャール	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-PERSON
朝	名詞,地名,*,*,朝,ちょう,代表表記:朝/ちょう 地名:国:略称:北朝鮮	B-LOCATION
政府	名詞,普通名詞,*,*,政府,せいふ,代表表記:政府/せいふ 組織名末尾 カテゴリ:組織・団体 ドメイン:政治	O
は	助詞,副助詞,*,*,は,は,*	O
* 174 175D 0/1 1.348642
これ	指示詞,名詞形態指示詞,*,*,これ,これ,*	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 175 179D 0/0 0.891641
対し	動詞,*,サ変動詞,基本連用形,対する,たいし,代表表記:対する/たいする	O
* 176 177D 1/2 2.150900
バーブ	名詞,人名,*,*,*,*,*	O
教	名詞,普通名詞,*,*,教,きょう,代表表記:教/きょう 漢字読み:音 カテゴリ:抽象物 ドメイン:文化・芸術	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 177 178D 5/6 1.030374
開祖	名詞,普通名詞,*,*,開祖,かいそ,代表表記:開祖/かいそ カテゴリ:人 ドメイン:文化・芸術	O
セイイェド	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-PERSON
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	I-PERSON
アリー	名詞,人名,*,*,*,*,*	I-PERSON
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	I-PERSON
モハンマド	名詞,普通名詞,*,*,モハンマド,モハンマド,自動獲得:Wikipedia Wikipediaリダイレクト:ムハンマド・イブン＝アブドゥッラーフ	I-PERSON
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 178 179D 1/1 1.715214
処刑	名詞,サ変名詞,*,*,処刑,しょけい,代表表記:処刑/しょけい カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
して	動詞,*,サ変動詞,タ系連用テ形,する,して,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
* 179 188D 1/1 1.448285
弾圧	名詞,サ変名詞,*,*,弾圧,だんあつ,代表表記:弾圧/だんあつ カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
し	動詞,*,サ変動詞,基本連用形,する,し,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 180 181D 9/10 1.991415
宰相	名詞,普通名詞,*,*,宰相,さいしょう,代表表記:宰相/さいしょう カテゴリ:人 ドメイン:政治	O
ミールザー	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-PERSON
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	I-PERSON
タギー	名詞,人名,*,*,*,*,*	I-PERSON
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	I-PERSON
ハーン	名詞,人名,*,*,*,*,*	I-PERSON
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	I-PERSON
アミーレ	名詞,人名,*,*,*,*,*	I-PERSON
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	I-PERSON
キャビール	名詞,普通名詞,*,*,*,*,*	I-PERSON
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 181 185D 0/1 0.491372
下	名詞,普通名詞,*,*,下,した,代表表記:下/した 漢字読み:訓 カテゴリ:場所-機能	O
で	助詞,格助詞,*,*,で,で,*	O
* 182 183D 1/2 1.872538
オスマン	名詞,人名,*,*,*,*,*	O
帝国	名詞,普通名詞,*,*,帝国,ていこく,代表表記:帝国/ていこく 地名末尾 カテゴリ:場所-その他 ドメイン:政治	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 183 185D 0/1 1.039999
タンジマート	名詞,普通名詞,*,*,タンジマート,タンジマート,自動獲得:Wikipedia	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 184 185D 0/1 2.044328
範	名詞,普通名詞,*,*,範,はん,代表表記:範/はん 漢字読み:音 カテゴリ:抽象物	O
と	助詞,格助詞,*,*,と,と,*	O
* 185 186D 0/0 1.475858
した	動詞,*,サ変動詞,タ形,する,した,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
* 186 187D 0/2 1.550633
上	名詞,副詞的名詞,*,*,上,うえ,代表表記:上/うえ	O
から	助詞,格助詞,*,*,から,から,*	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 187 188D 0/1 3.044093
改革	名詞,サ変名詞,*,*,改革,かいかく,代表表記:改革/かいかく カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
が	助詞,格助詞,*,*,が,が,*	O
* 188 204D 1/3 2.093062
計画	名詞,サ変名詞,*,*,計画,けいかく,代表表記:計画/けいかく カテゴリ:抽象物	O
さ	動詞,*,サ変動詞,未然形,する,さ,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
れた	接尾辞,動詞性接尾辞,母音動詞,タ形,れる,れた,代表表記:れる/れる	O
が	助詞,接続助詞,*,*,が,が,*	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 189 190D 0/1 1.836109
改革	名詞,サ変名詞,*,*,改革,かいかく,代表表記:改革/かいかく カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 190 191D 1/1 1.188316
反発	名詞,サ変名詞,*,*,反発,はんぱつ,代表表記:反発/はんぱつ カテゴリ:抽象物	O
する	動詞,*,サ変動詞,基本形,する,する,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
* 191 192D 2/3 1.783597
保守	名詞,サ変名詞,*,*,保守,ほしゅ,代表表記:保守/ほしゅ カテゴリ:抽象物 反義:名詞-サ変名詞:革新/かくしん	O
支配	名詞,サ変名詞,*,*,支配,しはい,代表表記:支配/しはい カテゴリ:抽象物	O
層	名詞,普通名詞,*,*,層,そう,代表表記:層/そう 漢字読み:音 カテゴリ:場所-自然	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 192 193D 0/1 1.630852
意	名詞,普通名詞,*,*,意,い,代表表記:意/い 漢字読み:音 カテゴリ:抽象物	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 193 194D 0/0 1.304748
受けた	動詞,*,母音動詞,タ形,受ける,うけた,代表表記:受ける/うける	O
* 194 200D 3/4 1.830290
国王	名詞,普通名詞,*,*,国王,こくおう,代表表記:国王/こくおう 人名末尾 カテゴリ:人 ドメイン:政治	O
ナーセロッディーン	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-PERSON
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	I-PERSON
シャー	名詞,普通名詞,*,*,シャー,シャー,自動獲得:Wikipedia Wikipedia上位語:称号/しょうごう	I-PERSON
が	助詞,格助詞,*,*,が,が,*	O
* 195 196D 0/1 1.700642
改革	名詞,サ変名詞,*,*,改革,かいかく,代表表記:改革/かいかく カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 196 198D 0/1 0.496325
開始	名詞,サ変名詞,*,*,開始,かいし,代表表記:開始/かいし カテゴリ:抽象物 反義:名詞-サ変名詞:終了/しゅうりょう	O
から	助詞,格助詞,*,*,から,から,*	O
* 197 198D 0/2 2.494309
１	名詞,数詞,*,*,１,いち,カテゴリ:数量	O
年	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,年,ねん,代表表記:年/ねん 準内容語 カテゴリ:時間	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 198 200D 1/2 1.896776
経	動詞,*,母音動詞,未然形,経る,へ,代表表記:経る/へる	O
ず	助動詞,*,助動詞ぬ型,基本連用形,ぬ,ず,*	O
に	助詞,接続助詞,*,*,に,に,*	O
* 199 200D 2/3 2.869633
アミーレ	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-PERSON
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	I-PERSON
キャビール	名詞,普通名詞,*,*,*,*,*	I-PERSON
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 200 201D 1/1 1.546286
解任	名詞,サ変名詞,*,*,解任,かいにん,代表表記:解任/かいにん カテゴリ:抽象物 ドメイン:ビジネス;政治 反義:名詞-サ変名詞:任命/にんめい	O
した	動詞,*,サ変動詞,タ形,する,した,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
* 201 204D 0/0 1.751714
ため	名詞,副詞的名詞,*,*,ため,ため,代表表記:為/ため	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 202 203D 0/1 1.992286
イラン	名詞,地名,*,*,イラン,いらん,代表表記:イラン/いらん 地名:国	B-LOCATION
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 203 204D 2/3 2.137085
近代	名詞,普通名詞,*,*,近代,きんだい,代表表記:近代/きんだい カテゴリ:時間	O
化	接尾辞,名詞性名詞接尾辞,*,*,化,か,代表表記:化/か 準内容語 カテゴリ:抽象物 換言:N+:Nになる;N+:Nにする	O
改革	名詞,サ変名詞,*,*,改革,かいかく,代表表記:改革/かいかく カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
は	助詞,副助詞,*,*,は,は,*	O
* 204 223D 1/1 -1.641150
挫折	名詞,サ変名詞,*,*,挫折,ざせつ,代表表記:挫折/ざせつ カテゴリ:抽象物	O
した	動詞,*,サ変動詞,タ形,する,した,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
。	特殊,句点,*,*,。,。,*	O
* 205 211D 2/3 1.691649
ナーセロッディーン	名詞,人名,*,*,*,*,*	O
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	O
シャー	名詞,普通名詞,*,*,シャー,シャー,自動獲得:Wikipedia Wikipedia上位語:称号/しょうごう	O
は	助詞,副助詞,*,*,は,は,*	O
* 206 209D 0/2 0.564013
１８５６	名詞,数詞,*,*,*,*,*	B-DATE
年	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,年,ねん,代表表記:年/ねん 準内容語 カテゴリ:時間	I-DATE
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 207 208D 0/1 1.645051
ヘラート	名詞,普通名詞,*,*,*,*,*	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 208 209D 0/1 2.333165
領有	名詞,サ変名詞,*,*,領有,りょうゆう,代表表記:領有/りょうゆう カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 209 211D 0/0 2.908722
目指して	動詞,*,子音動詞サ行,タ系連用テ形,目指す,めざして,代表表記:目指す/めざす	O
* 210 211D 1/2 3.951976
アフガニスタン	名詞,地名,*,*,アフガニスタン,あふがにすたん,代表表記:アフガニスタン/あふがにすたん 地名:国	B-LOCATION
遠征	名詞,サ変名詞,*,*,遠征,えんせい,代表表記:遠征/えんせい カテゴリ:抽象物 ドメイン:スポーツ	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 211 223D 0/1 -1.641150
行った	動詞,*,子音動詞ワ行,タ形,行う,おこなった,代表表記:行う/おこなう	O
が	助詞,接続助詞,*,*,が,が,*	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 212 213D 0/0 1.546791
この	指示詞,連体詞形態指示詞,*,*,この,この,*	O
* 213 223D 0/1 -1.641150
遠征	名詞,サ変名詞,*,*,遠征,えんせい,代表表記:遠征/えんせい カテゴリ:抽象物 ドメイン:スポーツ	O
は	助詞,副助詞,*,*,は,は,*	O
* 214 215D 0/1 0.728170
イギリス	名詞,地名,*,*,イギリス,いぎりす,代表表記:イギリス/いぎりす 地名:国:別称:英国	B-LOCATION
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 215 216D 0/2 1.835437
イラン	名詞,地名,*,*,イラン,いらん,代表表記:イラン/いらん 地名:国	B-LOCATION
へ	助詞,格助詞,*,*,へ,へ,*	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 216 217D 1/2 2.031009
宣戦	名詞,サ変名詞,*,*,宣戦,せんせん,代表表記:宣戦/せんせん カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
布告	名詞,サ変名詞,*,*,布告,ふこく,代表表記:布告/ふこく カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 217 223D 0/0 -1.641150
招き	動詞,*,子音動詞カ行,基本連用形,招く,まねき,代表表記:招く/まねく	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 218 219D 0/1 0.629726
敗戦	名詞,サ変名詞,*,*,敗戦,はいせん,代表表記:敗戦/はいせん カテゴリ:抽象物 ドメイン:スポーツ	O
と	助詞,格助詞,*,*,と,と,*	O
* 219 220D 1/2 1.622760
パリ	名詞,地名,*,*,パリ,ぱり,代表表記:パリ/ぱり 地名:国:フランス:首都	B-LOCATION
条約	名詞,普通名詞,*,*,条約,じょうやく,代表表記:条約/じょうやく カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 220 223D 0/0 -1.641150
よって	動詞,*,子音動詞ラ行,タ系連用テ形,よる,よって,代表表記:因る/よる	O
* 221 222D 1/2 1.960620
ガージャール	名詞,人名,*,*,*,*,*	O
朝	名詞,時相名詞,*,*,朝,あさ,代表表記:朝/あさ 漢字読み:訓 カテゴリ:時間	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 222 223D 2/3 -1.641150
領土	名詞,普通名詞,*,*,領土,りょうど,代表表記:領土/りょうど カテゴリ:場所-その他 ドメイン:政治	O
的	接尾辞,形容詞性名詞接尾辞,ナ形容詞,語幹,的だ,てき,代表表記:的だ/てきだ 準内容語 カテゴリ:抽象物	O
野心	名詞,普通名詞,*,*,野心,やしん,代表表記:野心/やしん カテゴリ:抽象物	O
は	助詞,副助詞,*,*,は,は,*	O
* 223 -1D 1/3 0.000000
断念	名詞,サ変名詞,*,*,断念,だんねん,代表表記:断念/だんねん カテゴリ:抽象物	O
さ	動詞,*,サ変動詞,未然形,する,さ,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
せ	接尾辞,動詞性接尾辞,母音動詞,未然形,せる,せ,代表表記:せる/せる	O
られた	接尾辞,動詞性接尾辞,母音動詞,タ形,られる,られた,代表表記:られる/られる	O
。	特殊,句点,*,*,。,。,*	O
EOS
* 0 21D 0/0 1.478714
こうして	指示詞,副詞形態指示詞,*,*,こうして,こうして,*	O
* 1 2D 0/1 0.650072
イギリス	名詞,普通名詞,*,*,*,*,*	O
と	助詞,格助詞,*,*,と,と,*	O
* 2 4D 0/1 1.444747
ロシア	名詞,地名,*,*,ロシア,ろしあ,代表表記:ロシア/ろしあ 地名:国	B-LOCATION
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 3 4D 0/1 2.141755
はじめ	名詞,時相名詞,*,*,はじめ,はじめ,代表表記:初め/はじめ カテゴリ:時間	O
と	助詞,格助詞,*,*,と,と,*	O
* 4 5D 0/0 1.038281
する	動詞,*,サ変動詞,基本形,する,する,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
* 5 6D 0/2 1.292889
外国	名詞,普通名詞,*,*,外国,がいこく,代表表記:外国/がいこく カテゴリ:場所-その他 ドメイン:政治	O
から	助詞,格助詞,*,*,から,から,*	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 6 8D 0/1 0.219223
干渉	名詞,サ変名詞,*,*,干渉,かんしょう,代表表記:干渉/かんしょう カテゴリ:抽象物	O
と	助詞,格助詞,*,*,と,と,*	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 7 8D 0/1 1.987593
内政	名詞,普通名詞,*,*,内政,ないせい,代表表記:内政/ないせい カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 8 9D 0/1 1.585621
改進	名詞,普通名詞,*,*,*,*,*	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 9 10D 1/2 0.210058
行い	動詞,*,子音動詞ワ行,基本連用形,行う,おこない,代表表記:行う/おこなう	O
得	動詞,*,母音動詞,未然形,得る,え,代表表記:得る/える 反義:動詞:失う/うしなう	O
ない	接尾辞,形容詞性述語接尾辞,イ形容詞アウオ段,基本形,ない,ない,代表表記:ない/ない	O
* 10 11D 1/2 1.201968
ガージャール	名詞,人名,*,*,*,*,*	O
朝	名詞,時相名詞,*,*,朝,あさ,代表表記:朝/あさ 漢字読み:訓 カテゴリ:時間	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 11 12D 0/1 2.648894
国王	名詞,普通名詞,*,*,国王,こくおう,代表表記:国王/こくおう 人名末尾 カテゴリ:人 ドメイン:政治	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 12 21D 0/1 1.535928
下	名詞,普通名詞,*,*,下,した,代表表記:下/した 漢字読み:訓 カテゴリ:場所-機能	O
で	助詞,格助詞,*,*,で,で,*	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 13 14D 0/1 0.970865
１９	名詞,数詞,*,*,*,*,*	B-DATE
世紀	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,世紀,せいき,代表表記:世紀/せいき 準内容語 カテゴリ:時間	I-DATE
* 14 15D 0/1 1.265670
後半	名詞,時相名詞,*,*,後半,こうはん,代表表記:後半/こうはん カテゴリ:時間	I-DATE
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 15 21D 0/1 1.563676
イラン	名詞,地名,*,*,イラン,いらん,代表表記:イラン/いらん 地名:国	B-LOCATION
は	助詞,副助詞,*,*,は,は,*	O
* 16 19D 0/1 0.776675
列強	名詞,普通名詞,*,*,列強,れっきょう,代表表記:列強/れっきょう カテゴリ:場所-その他 ドメイン:政治	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 17 18D 0/1 1.583825
数々	副詞,*,*,*,数々,かずかず,代表表記:数々/かずかず	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 18 19D 0/1 1.704321
利権	名詞,普通名詞,*,*,利権,りけん,代表表記:利権/りけん カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 19 20D 1/1 1.105940
譲渡	名詞,サ変名詞,*,*,譲渡,じょうと,代表表記:譲渡/じょうと カテゴリ:抽象物 ドメイン:ビジネス	O
する	動詞,*,サ変動詞,基本形,する,する,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
* 20 21D 0/1 3.436484
挙	名詞,普通名詞,*,*,挙,きょ,代表表記:挙/きょ 漢字読み:音 カテゴリ:抽象物	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 21 39D 0/0 0.839290
及んだ	動詞,*,子音動詞バ行,タ形,及ぶ,およんだ,代表表記:及ぶ/およぶ 自他動詞:他:及ぼす/およぼす	O
。	特殊,句点,*,*,。,。,*	O
* 22 23D 0/2 1.266211
１８７２	名詞,数詞,*,*,*,*,*	B-DATE
年	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,年,ねん,代表表記:年/ねん 準内容語 カテゴリ:時間	I-DATE
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 23 24D 3/3 0.228494
ロイター	名詞,人名,*,*,*,*,*	B-PERSON
利権	名詞,普通名詞,*,*,利権,りけん,代表表記:利権/りけん カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
の	判定詞,*,判定詞,ダ列特殊連体形,だ,の,*	O
ような	助動詞,*,ナ形容詞,ダ列基本連体形,ようだ,ような,*	O
* 24 25D 4/5 0.195882
大	接頭辞,名詞接頭辞,*,*,大,だい,代表表記:大/だい 反義:接頭辞-名詞接頭辞:小/しょう 内容語 換言:+N:Nが大きい	O
規模	名詞,普通名詞,*,*,規模,きぼ,代表表記:規模/きぼ カテゴリ:抽象物	O
な	名詞,普通名詞,*,*,な,な,代表表記:名/な 漢字読み:訓 カテゴリ:抽象物	O
民族	名詞,普通名詞,*,*,民族,みんぞく,代表表記:民族/みんぞく カテゴリ:組織・団体	O
資産	名詞,普通名詞,*,*,資産,しさん,代表表記:資産/しさん カテゴリ:人工物-金銭 ドメイン:ビジネス;家庭・暮らし	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 25 26D 0/2 1.245699
イギリス	名詞,地名,*,*,イギリス,いぎりす,代表表記:イギリス/いぎりす 地名:国:別称:英国	B-LOCATION
へ	助詞,格助詞,*,*,へ,へ,*	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 26 30D 0/1 0.396570
譲渡	名詞,サ変名詞,*,*,譲渡,じょうと,代表表記:譲渡/じょうと カテゴリ:抽象物 ドメイン:ビジネス	O
と	助詞,格助詞,*,*,と,と,*	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 27 28D 0/1 1.048716
ロシア	名詞,地名,*,*,ロシア,ろしあ,代表表記:ロシア/ろしあ 地名:国	B-LOCATION
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 28 29D 0/0 1.037934
よる	動詞,*,子音動詞ラ行,基本形,よる,よる,代表表記:因る/よる	O
* 29 30D 1/3 1.447332
金融	名詞,普通名詞,*,*,金融,きんゆう,代表表記:金融/きんゆう カテゴリ:抽象物 ドメイン:ビジネス;政治	O
業	名詞,普通名詞,*,*,業,ぎょう,代表表記:業/ぎょう 漢字読み:音 カテゴリ:抽象物	O
へ	助詞,格助詞,*,*,へ,へ,*	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 30 31D 0/1 2.304892
進出	名詞,サ変名詞,*,*,進出,しんしゅつ,代表表記:進出/しんしゅつ カテゴリ:抽象物	O
が	助詞,格助詞,*,*,が,が,*	O
* 31 32D 0/0 1.105405
進む	動詞,*,子音動詞マ行,基本形,進む,すすむ,代表表記:進む/すすむ 付属動詞候補（基本） 自他動詞:他:進める/すすめる 反義:動詞:退く/しりぞく;動詞:遅れる/おくれる	O
* 32 39D 0/0 2.035109
一方	名詞,副詞的名詞,*,*,一方,いっぽう,代表表記:一方/いっぽう	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 33 34D 0/1 1.865247
臣民	名詞,普通名詞,*,*,臣民,しんみん,自動獲得:Wikipedia Wikipedia上位語:語/ご	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 34 39D 0/1 2.498704
苦汁	名詞,普通名詞,*,*,苦汁,くじゅう,代表表記:苦汁/くじゅう カテゴリ:人工物-食べ物	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 35 39D 0/1 3.718631
よそ	名詞,普通名詞,*,*,よそ,よそ,代表表記:余所/よそ カテゴリ:場所-その他	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 36 39D 3/4 2.785998
国王	名詞,普通名詞,*,*,国王,こくおう,代表表記:国王/こくおう 人名末尾 カテゴリ:人 ドメイン:政治	O
ナーセロッディーン	名詞,人名,*,*,*,*,*	O
・	特殊,記号,*,*,・,・,*	O
シャー	名詞,普通名詞,*,*,シャー,シャー,自動獲得:Wikipedia Wikipedia上位語:称号/しょうごう	O
は	助詞,副助詞,*,*,は,は,*	O
* 37 39D 0/0 3.049584
遊	動詞,*,子音動詞バ行,語幹,遊ぶ,あそ,代表表記:遊ぶ/あそぶ ドメイン:レクリエーション	O
* 38 39D 0/1 4.199512
蕩	名詞,普通名詞,*,*,*,*,*	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 39 47D 0/0 -1.678519
続けた	動詞,*,母音動詞,タ形,続ける,つづけた,代表表記:続ける/つづける 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:続く/つづく	O
。	特殊,句点,*,*,。,。,*	O
* 40 42D 4/8 0.931716
（	特殊,括弧始,*,*,（,（,*	O
１８７８	名詞,数詞,*,*,*,*,*	O
年	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,年,ねん,代表表記:年/ねん 準内容語 カテゴリ:時間	O
–	特殊,記号,*,*,*,*,*	O
１８８０	名詞,数詞,*,*,*,*,*	B-DATE
年	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,年,ねん,代表表記:年/ねん 準内容語 カテゴリ:時間	I-DATE
）	特殊,括弧終,*,*,）,）,*	O
で	助詞,格助詞,*,*,で,で,*	O
は	助詞,副助詞,*,*,は,は,*	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 41 42D 1/4 3.191171
（	特殊,括弧始,*,*,（,（,*	O
１８７９	名詞,数詞,*,*,*,*,*	O
年	接尾辞,名詞性名詞助数辞,*,*,年,ねん,代表表記:年/ねん 準内容語 カテゴリ:時間	O
）	特殊,括弧終,*,*,）,）,*	O
を	助詞,格助詞,*,*,を,を,*	O
* 42 47D 1/2 -1.678519
締結	名詞,サ変名詞,*,*,締結,ていけつ,代表表記:締結/ていけつ カテゴリ:抽象物	O
した	動詞,*,サ変動詞,タ形,する,した,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
が	助詞,接続助詞,*,*,が,が,*	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 43 44D 0/1 1.477067
戦争	名詞,サ変名詞,*,*,戦争,せんそう,代表表記:戦争/せんそう カテゴリ:抽象物 ドメイン:政治	O
の	助詞,接続助詞,*,*,の,の,*	O
* 44 45D 1/3 3.075423
二	名詞,数詞,*,*,二,に,カテゴリ:数量	O
期	名詞,時相名詞,*,*,期,き,代表表記:期/き 漢字読み:音 弱時相名詞 カテゴリ:時間	O
目	接尾辞,名詞性名詞接尾辞,*,*,目,め,代表表記:目/め	O
に	助詞,格助詞,*,*,に,に,*	O
* 45 47D 1/1 -1.678519
突入	名詞,サ変名詞,*,*,突入,とつにゅう,代表表記:突入/とつにゅう カテゴリ:抽象物	O
し	動詞,*,サ変動詞,基本連用形,する,し,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
、	特殊,読点,*,*,、,、,*	O
* 46 47D 1/2 -1.678519
イギリス	名詞,地名,*,*,イギリス,いぎりす,代表表記:イギリス/いぎりす 地名:国:別称:英国	B-ORGANIZATION
軍	名詞,普通名詞,*,*,軍,ぐん,代表表記:軍/ぐん 漢字読み:音 組織名末尾 カテゴリ:組織・団体 ドメイン:政治	I-ORGANIZATION
は	助詞,副助詞,*,*,は,は,*	O
* 47 -1D 1/1 0.000000
撤退	名詞,サ変名詞,*,*,撤退,てったい,代表表記:撤退/てったい カテゴリ:抽象物	O
した	動詞,*,サ変動詞,タ形,する,した,代表表記:する/する 付属動詞候補（基本） 自他動詞:自:成る/なる	O
。	特殊,句点,*,*,。,。,*	O
EOS
